料飲食業本月生意額損失30億 黃家和冀政府支援

政府昨晚宣布由明天(15日)起再次收緊防疫措施，為限制人流聚集，食肆將由晚上6時至早上5時禁止堂食。香港餐飲聯業協會會長黃家和預料超過大半食肆會有困難，今月生意額將損失30億元。

黃家和表示，措施突如其來，並非每間食肆都有條件外賣，例如婚宴及宴會場所、火鍋店等，可能會選擇索性暫時停業，即使茶餐廳可外賣，亦難以彌補堂食生意的損失，外賣配送又牽涉人問題，難以同時應付全港食肆，若外賣自取，可能又違反限聚令，食肆只准外賣要面對很大問題，希望政府考慮如何支援業界。

他估計，單計7月份餐飲業可能會損失約30億元生意，若措施持續，之後每個月的損失會更大。

靠政府資助仲好過自己做生意

好開心
餐飲股, gogogo

我半年買唔到6合彩
個度都無左30億
要求政府補助

無事就自由市場，有事就政苦支援
香港做生意真喺開乜都贏啊

做生意可以唔洗take risk

咁街市賣菜，超市多左生意
可唔可以叫佢地補貼餐飲業？

咁公道講

笑撚死我

你up緊乜鳩

咁公道講
你平時使錢都係比唔同行業
不如收哂你份糧政府再睇下分到幾多野比你咪得
其實一樣者

你估你國泰，海洋公園

不滿政府施政？

之前派左兩輪防疫基金

一間鋪頭仔兩次加埋拎左四十幾萬 依家仲拎？
做生意賺硬架咩？唔受得風險就執左去啦

關嘜撚野事？咩邏輯黎，最重要我都冇享用過個服務食物，咩叫一樣啫？

長貧難顧，唔應該再比資助